同志平權, 咁亂倫呢?

利申在先: 當然唔支持亂倫, 但個人意見亦唔支持同性戀

given兩個case都係雙方你情我願真心相愛,
given亂倫case入面唔會生仔,
所以淨係睇兩個人之間嘅愛, 如果支持同志平權, 咁亦都會支持亂倫平權?

淨係支持前者既, 可唔可以分享下思路

可能我學識淺薄，我覺得一件事係有本質「好」、「壞」同「中性」。但係喺本質以外，仲有呢件事嘅牽連。

- 好似亂倫咁，我覺得本質中性，冇話啱唔啱。
- 但亂倫生仔，就係「壞」嘅牽連，因為明知要無辜嘅後代 承受咁大風險。
⇒簡單講，亂倫唔生仔就冇問題。但係只係中性，唔係咩值得推崇嘅事。

- 我認為亂倫平權本質係「好」事，因為有堆人因為咁而受罰，而我覺得佢哋唔應該受罰。
- 但社會大眾極度反對亂倫，平權會令社會混亂
- 相方情願嘅亂倫，同近親潛移默化而造成嘅亂倫，好難分辨
- 亂倫法可以保障證據不足嘅家庭性侵受害者
⇒ 唔會推動平權，但讚同喺執法上多d酌情權，唔主動執法

如果好似同性結婚咁，可以走轉某個國家結婚返嚟，咁就最好。
可能某d國家唔會check你出世紙？

陶傑話德國有政黨支持緊人獸交合法化，真定假？

就算係真都唔會覺得有咩出奇，估到Liberal橫行遲早有呢一日

有政黨支持唔代表嗰個地方嘅普遍諗法，Liberal個思考方法冇錯，只係有d人唔夠深思熟慮。

人獸交嘅問題係，你唔知隻動物點諗，動物亦未必有咁嘅思考能力去判斷，呢件喺佢哋本能以外嘅嘢係好定唔好。

仲要理隻動物感受
佢地一定好想比人食定啦

但係如果有人話我知佢搞自己隻狗，我唔會做報警撚囉，除非隻狗開始有明顯反常行為

其實覺得無問題咪爭取囉
亂倫 人獸 群P 都可以爭取

屌騾仔 屌完返唔到轉頭

我覺得狗公同女人係可以嘅，因為雙方都願意

食物鏈係世界運作嘅一部分。
我唔鐘意人食貓狗，係因為我鐘意貓狗，唔係道德問題。

如果香港有日話要食貓狗合法化，我會因個人取向而反對。如果有旅行社搞韓國／中国狗肉團，我可能會呼籲人抵制。

但如果你同我講你食過狗肉，我唔會報警拉你。呢d就係我口中嘅道德中性。

講到尾道德就係自我滿足

多人圍爐就變普世價值

唔夠多人唔夠抽就變次文化

我唔反對 人獸都係
但唔好搞弱智

對我嚟講，動物喺人獸交嗰角色同弱智好似，就係佢為唔到自己嘅決定負責任。

亂倫係幾時開始唔合法？
Ｄ古老家族，聽講以前都係近親想保留血統。咁現代其實呢Ｄ家族係咪已經係「雜」左？

其實我對夠唔夠秤呢樣野，諗法都一樣。
呢d法律係惡法，好似不誠實使用電腦咁嘅惡法。存在嘅價值就係方便入你罪。

但係亂倫法同保護兒童法保護左好多人之餘，亦害左唔少人。

(保護遠多於害，因為喺執法以外，阻嚇力亦係有效範圍)

我唔認為道德中性呢個概念有必要性
道德應該係客觀既
個人偏好先係主觀既

用返你個例子 如果社會對貓狗豬羊一視同仁 食貓狗豬羊無道德上既對錯
所以食貓狗既對或錯係黎自呢個行為對社會其他人做成既後果(例如我食貓俾你知道左你心理上suffer覺得隻貓好慘)
所以如果你食貓我一定屌鳩你, 因為呢個唔係社會期望既行為

但當然社會期望matters係given底下既規則無被違反, 例如個人生存, 或者再底下物種存活
例如社會認同可以食豬 但全世界得返一隻豬 食左就食物鏈崩潰陷球產 咁梗係唔食

jamie & cersei
btw我都有興趣知

呢個傳統應該都維持左好耐，我聽嘅版本係講皇室，咁都係人類文化發展左好耐嘅年代。但人類視亂倫為禁忌，無非都係因為覺得生畸胎係天譴，相信遠古已經有呢個諗法。

我冇認真研究生物學，我認知係「雜」係少d出事，甚至容易d出優秀嘅基因。
但我有個理科fd講，近親繁殖畸胎機會高，但生到好嘢嘅機會都高。

但我就唔建議炒孖展囉。

點解弱智感受重要, 動物感受唔重要?
因為你同佢地之間既身份距離?

如果係既話 可以設想有動物撚話
"我唔反對搞植物人,
但唔好搞動物"

理論上認同你
定個年齡界限純粹係practical問題

首先我唔係好明你反駁緊d咩，或者我要睇多幾次。

社會期望，正正就係點解我要將本質分開嚟講。社會共識係唔應該食貓，因為d貓好慘，但食豬食雞，d動物都慘㗎喎。對我嚟講，動物慘唔慘唔係理由嚟。真正要處理嘅感受喺d人度，唔喺d動物度。

而道理中性對我嚟講，就好似講緊行樓梯定行斜路上山咁，根本就冇啱定錯。
但如果呢度有某d傳統，例如夜晚行斜路上山會為條村招嚟惡運，咁我行斜路就錯，因為我得罪左好多人，即使我係先知，明知條村嚟緊一直都好好運。

大家即使有心討論，都唔好太沉迷呢d post。雖然最初可以理性討論，但最後總係有小學雞挑起罵戰，到時自己棄post啦。

你個given根本唔成立 如果你同意亂倫合法根本就難以阻止佢生仔 唔通佢大咗肚你強迫佢墜胎

白痴
亂倫case點唔會生仔
意外有左咁點? 落仔又係另一道德問題
唔落仔，個BB長大又點諗

其實我同你講既野唯一既分別係
你覺得有d野係中性無對錯
我覺得一樣野一定有對錯, 如果考慮晒所有規則例如食貓狗係外星人既角度睇無錯
因為佢地無考慮件事對人類社會既後果

除非你舉到一個例子係無論咩角度睇都無對錯
但一件事做或唔做by definition就有分別, 所以trvially一定有某d角度分到件事係啱定錯

所以開係學術台, 撐到耐少少

當你將同性,亂倫,人獸放係同一個秤上面去睇 已經係錯
三者都係要分開三個類別去睇

唔生仔係assumption
唔係on fair ground兩個case比較無意思

如果要分開睇有乜好比較
擺埋一齊睇就係想睇個矛盾位

不遠矣

所以我個角度係：
「社會後果好壞」同「本質對錯 」係獨立存在。

有d嘢明知冇問題，甚至啱，都要避免做，或者小心d。我覺得上面行斜路上山都勉強說明到。

好撚on9既logic
異性戀合法都唔等於可以戀童
你呢d logic同耶撚班人無分別

咁你個assumption唔合理，討論來都無意思

不如你話買AK47, 假設我唔會開槍唔會殺人，同買刀有乜分別

而家唔係討論緊如何阻止亂倫既人生仔

咁如果我轉個問法呢 淨係睇亂倫當中自願結札左既case?
自願結札既人亂倫平權?

所以我唔會要求合法，亦唔要求平權。
一對亂倫情侶，冇生仔嘅話係冇害到任何人，如果我係法官，我判佢哋社會服務令算，甚至叫d職員唔好主動通知佢哋幾時做，由佢哋走數算。

亂倫多數雙方年紀相差咁多 而且可能加埋半強逼 點可以確定個仔或者女係真心愛個長輩 定係逼於無奈 兄妹之間 姊弟之間就或者容易啲接受

同意樓主既邏輯推論
同埋食其他肉就得係食貓狗唔得都係用邏輯解釋唔到既價值觀

所以人類社會係無可能完全應用邏輯
因為社會有一班人就係以情感主導

你哋根本focus錯晒

或者改用近親性交，其實亂倫包好多嘢。
你所講嘅嘢，就係我之前講話惡法嘅存在價值。

就係因為好多人覺得呢3樣野係同一類野
所以推論a平權得咁b,c都得
調返轉係如果c唔得, 咁b都唔得, a亦唔得
但我認為3者不一樣 所以可以係a得, b,c唔得, 又或者a,b得, c唔得

我覺得首先樓主要定義一下咩叫亂倫，
我輕輕Google 過一下，發覺同宜家普遍認知都幾唔同

網上所定義亂倫只係講近親性行為，而唔包近親婚姻
而且只要係綱紀上有關係既（包括師生等）都算係亂倫行為

另外樓主想討論平權，係想指反歧視既平權定係婚姻既平權呢？

假設我唔開槍, 買刀買槍的確無分別
但如果我用呢個argument去支持每個人都可以擁有槍支 咁就唔合理 因為assumption唔apply係呢個情況

而家我問 如果亂倫唔生仔 咁亂倫同同志都需要平權?
如果assumption唔apply, 同志撚可以話 "就正正係因為亂倫有機會生仔 所以我反對亂倫"

換句話講 姐係反對亂倫既唯一原因係有機會生仔
呢個就係個assumption同矛盾位應該帶出既結論

根本就唔可能將單一標準 套落所有答案/情況度
結論係人係多重標準&矛盾的 世事本非完美的

係討論上應該無咩分別
如果有歧義既話講反歧視好似方便d

唔涉及生育問題我覺得亂倫無問題
但要符合雙方自願、合法性交年齡為首要

獸交係咪aids嘅源頭
亂倫個仔有病嘅機率大增
其實如果從自由 滿足個人慾望嘅角度黎睇 無野係有問題
我覺得古代石器時代就係最自由嘅時候
獸交 亂倫呢啲都唔會被禁止
後來人類有唔同文化 有啲會准許呢啲野 有啲會禁止
咁點解演變到多數文明社會都禁止 我覺得係因為呢啲事經人類經驗所得 帶俾社會嘅影響弊大於利 所以要禁止 例如 殺人放火之類
但亦都有啲野其實禁唔禁而家已經唔重要 例如gay 有啲人覺得係因為影響左出生率先會被禁 但而家已經太多人 唔禁反而仲好

多重標準正正就係邊係大佬就邊個話事
even大家都係用邏輯去思考, 人與人之間都會有地位高低之分

利申: 讀過1,2個philo, soci科入黎一齊9up下

我諗呢種討論最後就會變到只要"雙方自願"一切原有既道德底線都會無晒

同性戀本身係違反自然, 法律
但就愈來愈多人推崇戀愛/性自由
其實我覺得而家人類社會就好似老鼠烏托邦實驗尾期咁

不坊睇下

同性戀由古羅馬時期已經有,甚至動物界都有同性性交既情況,點解會話唔自然?

哲學/邏輯學既討論就係咁on99好多假設前設同用是/否去斷定一D野
所以唔岩用logic討論就好易覺得9唔搭8

好似trolley problem咁...你將重點放係火車有無得緊急剎車就唔係哲學討論

反亂倫如果係因為有較大機會生崎胎就摺埋佢算啦
又唔見立法有地中海貧血要強制結紮

但近親交配重常見添

咁食牛肉得 咁食狗肉都應該得 咁人肉都得啦
擺埋一齊睇就係想睇個矛盾位

亂倫xGAY咁點

其實咩叫違反自然 邊個落一個清楚既定義先
係邊一個時期開始既自然? 係咪中共講果隻自古以來
咁自古以來大自然既規律係點? 咁違反左又會點呢?

gay佬平權一定會滑坡滑到落亂倫到
係個群體唔夠gay佬大渣

垃圾都無用 掃落梳化底睇唔到咪算囉

上面有覆過 自己睇

真係合法化都冇咩問題既,
比你可以人獸交都唔代表推廣/建議你咁做

諗起前排有單白化症死都要生三四個

呢個問題就係睇你本身企係咩立場去諗囉
人人標準唔同 睇你生活係一個咩標準既社會上面
西方文明社會 or 廣西狗肉節 or 食人族

Exact7ly, given社會無期望
貓狗豬牛羊人都食得

呢個矛盾正正帶出 食狗唔啱 純粹係因為社會約定俗成

大自然其實都真係有齊同性同亂倫
但雌雄交配繁殖係生物基本
動物同人類suppose一直都追求呢一樣野, 就同弗洛依德個D理論一樣

只不過我地而家用緊大部份社會既一夫一妻家庭倫理概念去討論

拿，我又唔係咁睇
我強調唔涉及生育既原意係呢啲人會被自然淘汰

當然同性戀好難被自然淘汰
一來之前Ted Talk有科學家話母體懷孕期間心理受壓會易生出Gay既小朋友，而可預見既將來日子會愈來愈難過，同性戀、無性戀可能會係大勢所趨，而同性戀者普遍都聰明啲，善於觀察既一群，亦有利社會發展；

另外同性戀者亦只能搵異性捐精/卵以作繁殖，仲可以揀啲優良基因人士配種，唔會因爲亂倫而增加生育缺陷嬰兒既風險、增加社會資源負擔

亂倫係古代人口少而局住亂倫、宗教原因要血統純淨，而現今社會已經唔需要依賴亂倫繁殖下一代，但唔代表呢樣野本身有錯，只係不合時宜

而廢除亂倫制度都尚算係一刀切防止性侵呢類強制性交既家庭性暴力，如果話真係要復辟亂倫，真係要有嚴格審核確保雙方真係自願，同埋堅持避免近親繁殖

奥斯卡

咁我又諗 如果而家同志婚姻合法化 平晒權無歧視
有gay佬出黎開間學校推廣搞gay(例如性教育教埋你點爆菊) 咁應該點睇

認真問，點解會話suppose追求呢一樣野？

生存/種族既延續之類掛

你要一開始就講明係抽象抽離討論

你咁只係令人覺得你想令人將同志亂倫混為一談

就係要混為一談
如果有人覺得係討論緊實際可行性 立法果d 已經係上面俾人屌緊
好明顯係邏輯討論 唔需要畫公仔畫出腸

同性婚姻冇後代的確係一個問題既
亂倫更加有機會增加社會資源負擔

我覺得要令人認為亂倫係錯
係因為要避免家族入面的弱勢社群受到性暴力對待
一個家族入面一定有分地位高低
如果地位高的人想搞地位低的人
咁地位低的人有冇能力拒絕
睇新聞都間中見到老豆搞個女
好多時都係社工爆出黎先知

而且地位低的人的思想好多時都會受地位高的人影響
同家族外的人相比
地位高的人因為佢係家族入面的地位
佢有更多機會向地位低的人灌輸某d想法
例如同個女講：同我做愛係愛我的表現
久而久之個女可能會因為愛爸爸而同爸爸做愛
當然兄妹都會有呢個可能性

我覺得要將亂倫個對couple做哂結紮絕育，假設100%做愛無後代，先有得拉埋同志平權睇齊...始終亂倫後代問題影響唔單止係倫理上。

拿首先，我所理解ge愛情關係純粹只有中學學ge 愛情3角論 (親密感+承諾+激情)

至於跳到倫理上問題
我覺得同志問題同亂倫問題係處於唔同立腳點
同志係意識到自己性取向取態之後，去「正常」咁同另一個對象由0開始去建立一段愛情關係

亂倫ge couple個一段愛情關係我認為「唔正常」咁去建立，最起碼佢地ge關係唔係從0開始。 ok...如果你話係TVB劇場/韓劇黎ge，一對兄妹由一開始就失散，相遇，再發展情侶關係，你贏...呢對愛情關係我buy

所以倫理上我接受到同志，唔接受亂倫

我就唔係好知咩係平權....平權其實都係爭取法律上承認關係???...法律其實咪又係一套社會秩序(加上刑法去約束人類活動)
所以再數落一層，平權就係要爭取社會認同，繼而換取一個合法地位，
咁平權就先要解決社會認同呢一點
社會認同簡單D就係倫理上討論咩係啱咩係錯，咩係正常咩係唔正常....而個人立場倫理上觀點上面講左...
所以同倫理問題一樣，我接受到同志平權，接受唔到亂倫平權

咁應該ban埋辦公室戀愛
上司搞下屬時有聽聞

基本上要睇件事對人影響 同人對婚姻定義？
仲有一夫多妻 一妻多夫呢類？
如果真係單純睇呢兩點去決定（當然仲有其他角度，例如個issue本身係唔係病/天生/醫唔醫到

另外要睇呢個社會對件事接受程度？

相方自願&合法年齡係基本要求
但某程度上如果有心既話 父母接近可以完全支配兒女既思想 尤其係成長期時心智發展緊既小朋友
咁到達合法年齡既兒女 佢地既?自願"又係唔係大家心目中既意思?

你自己都舉左反例
所以如果一段關係係正常開始既 有晒親密感承諾激情
咁話之佢係同性亂倫人獸爺孫你都覺得可以接受

認同 所以其實社會道德觀念同標準
係隨著社會進步而改變

而家日光日白都望唔到月亮 你假設月亮存在 仲討論月球背面既地形 無意思個喎

我而家淨係問你 有對自願結札既父女係你面前 要你評論佢地既關係 係對係錯
好難設想咩?

中立既人發表一大段野話自己無意見
再講一堆阿媽係女人既論點解釋自己無意見 其實咪姐係中立

你唔願意的話可以辭職唔做
作為一個成人 絕對有能力決定自己的前途
一係做雞保住份工 一係辭職唔做
但作為一個細路女
有冇足夠的精神能力拒絕長輩

我相信No harm principle

Harm Principle 也叫作“不干涉原則”(Non-interference Principle) 19世紀後半期英國自由主義的代表性人物約翰密爾概括出的一條“極其簡單的原則”，它就是密爾在社會與個人之間所劃定的邊界,也是合法和非法的邊界。原則內容 人類之所以有理有權可以個別或者集體地對其中任何成員的行動自由進行干涉,唯一的目的只是自我防衛。這就是說,權力能夠正當地施與文明群體中的任何成員的唯一的目的只是要防止其對他人的傷害

根據哩個原則，雙方自願ge亂倫（唔生仔），或者人獸交，並無對社會上任何成員做出傷害，所以並唔係不道德

加拿大人獸已合

係架....因為如果對couple由0開始去建立一段關係，而亦有結紮絕育，假設100%做愛無後代，...佢地血緣關係基本上係唔存在意義...無意義又何亂倫之有

我覺得亂倫法黎講生仔當然係一大問題
另外一個問題係亂倫好多時會關監護人同被監戶者既關係
事實上你好多決定都係老豆老母幫你決定
佢地教育你養你灌輸唔同觀念俾你
你作為未年既人亦需要長時間留係屋企
咁你好難避免d家長會潛移默化d小朋友去亂倫
你後天都好難分辨究竟佢天生亂倫定係後天教出黎

戀童同亂倫又未必一樣
我諗主要都係討論緊
2個成年人，無智力上問題，唔理任何背景，雙方都決定/同意 相愛結婚etc
就咁睇出發點無問題，但因為現時認為有道德問題導致普遍人都認為咁樣係錯。
但道德係點樣形成，其實就係普遍大部分人都認為係 對/錯，再加上立法令佢有約束力，但咁又係咪代表到全部人既意願，我個人認為又未必

另外有人話會帶來後果，例如生畸形小朋友我覺得可以再討論

其實而家唔係討論緊實際措施or立法 (屌真係有人閱讀理解差到咁 )
討論神存唔存在都無實際意義 點解有人會討論?

所以你主要反對戀童? 成年近親亂倫ok?

根本劃分唔到
事實上亂倫係好容易助長戀童
小朋友既監護人應該對佢地完全冇性慾
要做到呢點只可以禁止亂倫

但就算係成年
只要佢細個的時候係同長輩一齊生活
我地根本唔會知長輩會灌輸d咩思想比佢

如果佢地係相愛 而且就算最後想分手都唔會有後果 例如逐出家門等等
我覺得冇問題

人類係喺歷史中學習到亂倫唔得同血統純正嘅戇鳩先廢除亂倫制度， 埃及就係衰係呢樣嘢上面， 有好多法例係一部人類學習史， 點解成日咁多人覺得可以操作到就想討論去解禁佢 對人類有咩益處

呢個當然係好直接既規則
但有樣野叫externality
例如有條馬路肯撚定無車 你過馬路唔會直接影響到任何人 警察俾你過
但咁樣一黎就會造成有法不依既風氣
於是多左人亂過 於是多左交通意外

每樣野或多或少對所有野都有影響(蝴蝶效應咁先算) 所以個principle好weak

其實亂倫如果純粹講雙方同意搞野 依家可能好多人都私下做緊
唔揚出黎根本無人知 都無人會拉到你
問題係亂倫應唔應該鼓吹 甚至合法化
如果個個純粹搞野無其他事就簡單啦
但就算普通男女單純既有性無愛既關係 都好多人未接受到
好多人覺得搞野一定要有愛情 肉體關係依d野好易失控收場
子女由細對父母到大 近水樓台 如果出面d人要同父母爭好難爭
有個情況會可能係直頭當左父母係另一半 唔需要再自己成家立室

同父母搞完 最終要點先? 同子女結婚?
咁會影響社會秩序 當權者一定唔會鼓吹 亦唔會比你合法化
如果最終搞完就算 唔會同子女結婚 咁亦變相認同婚前性行為
我唔反對婚前性行為 只係想講仲左好多人連依樣都反對緊

sor 無組織過 1999

1) 我既立場係討論上係irrelevant, 況且你根本理解錯我既立場 更何況其實我第一句就講明我反對亂倫反對同性戀 你話你閱讀理解係咪0分呀

2) 姐係你覺得討論神存唔存在根本無用啦, 連帶所有理論研究都係無撚用. 每一個model都有assumption, 每一個model都唔會100%描述到現實, 摺鳩埋晒佢地啦.

Well 近親性交除罪/合法化係一回事，取消婚姻對血緣既限制又係另一回事。

個人就暫時未睇到支持同志婚姻「平權」既argument可以點樣唔同時apply落近親婚姻「平權」到

1.雙方成年並自願
2.婚姻是人權
3.沒直接傷害他人

無人諗呢d野會有科技進步? 你可以拎住部手機上連登鳩up?
你用呢個時間點 用自己第一身井底之蛙既角度 去判斷一樣野有用無用 唔覺得自己好無知咩

左膠係咁精神分裂
點佢地點解唔包容亂倫就話社會道德問題
咁我夠覺得同性戀 d死tb夠影響社會道德 違反自然啦

近代歐洲大多係堂表，叔伯姪真係有啲過份，但未去到siblings

變態

你知唔知立法會既職能?
立法會唔討論既野就代表無用 咁其實好多野立法都無討論過 或者只係未討論過

岩，最常見個三點；有無人教我點扭到落apply落近親婚姻平權到。

相反，人地支持一夫一妻制既main point就話婚制係為保護小朋友而設既。因此Gay婚係唔相關；近親婚直情contradict。叫合情合理好多，亦符合公共政策既討論。講真兩個成年人（Gay
or not gay）相愛搞野，如果唔係有必個小朋友出黎既風險，政府管黎做咩呀

1. 近水樓台先得月無問題
2.成年人自然本能上不會對親人有性欲（generally）
3.civil union
4. 同性婚嫁 都影響社會order

科學理論研究呀 又一個閱讀理解0分

個三點近親直接apply 完全唔明有咩問題

最後個句睇唔明
咩有必個小朋友

唔係撚你，真係唔太get。

其實唔覺亂倫有咩益處
亂倫除左話啲原始部落仲有之外
現代社會已經唔會用

但你話亂倫係咪一定要捉去坐監呢？又唔係
失散兄妹父女個啲因緣巧合去到結婚先知奶野
所以除罪化可能有咁既需要

而去到近親婚姻、生仔個啲係另一個討論層次

1. 有人會覺得影響社會運作
2. 可能有研究係指出本能上無性欲 但事實出黎後天出黎係有人會鍾意搞

你覺得無問題其實係講得通 其他人覺得有問題都係講得通
你可以全部野都覺得無問題 但社會大部份人都未接受到咁解
連登所謂網上最開放地方 普通男女有性無愛既SP關係都接受唔到 父母版SP緊更加難接受

即係支持Gay 婚既人係邏輯上一定要支持近親婚囉

相反支持一夫一婦既人就無呢個問題；仲比到理由點解同時反對呢兩樣野

大部份道德層面嘅問題
都係由群眾的主觀情感主導
即係當社會普遍認同一樣野嘅時候(eg搞基）
就會有道德嘅正當性
所以亂倫未來真係可能會平權

我想講的是
邏輯上兩件事一樣（at least largely similar)單純係社會接受能力問題。

我當然知道

“個人就暫時未睇到支持同志婚姻「平權」既argument可以點樣唔同時apply落近親婚姻「平權」到”

“即係支持Gay 婚既人係邏輯上一定要支持近親婚囉”

???

事實
道德似乎無正確答案 點講都得
只有睇佢會帶黎既影響係社會承唔承受得到
同埋對人做成既心理扭曲會有咩長遠結果
我自己傾向相信亂倫對社會同人既心理帶黎既後果有害
如果人咩都做得 真係衰過動物 依個係個人睇法

立法會點樣討論理論科學研究? 風馬牛不相及
理論研究大多數時候就正正係你口中既不設實際
但就係需要有人起套理論出黎 先有後人可以從應用既角度諗你口中既實際問題

所以你既態度同果d食雞肉但從來無見過雞係咩樣 或者果d cheese is from plants既細路一樣

咁件事就唔係definitively 唔應該
最多話目前未夠呼聲

而且如果應該同性係logically sound就應該支持近親，畢竟同性合法都唔係一日就做完，要人去宣傳。

利申 個人唔鍾意同性/近親

你都有道理

我唔明你點解係覆我
我見你好似想糾正我咁 我真係有少少唔明白
我都無話過definitively 唔應該 依d野邊有正確答案 又唔係計數

btw 你都識講人本性上唔會想搞老豆老母 我唔明點解仲要宣傳一d違反人依個物種本能既野
就算口講幾祟尚自由既人 撫心自問檢視自己既生活 都一定有好多野係感性上反對 但理性上無法支持同反對 人係理性感性並重既生物 甚至感性往往主導理性 唔承認依點係唔理性

"道德永遠只係相對 無絕對啱錯" 呢個諗法我覺得未係最終結論
就好似我上面咁講 社會期望唔會凌駕社會/物種存續

例如有個社會係鼓吹自殺既 咁對佢地黎講自殺係啱
但in the long run "自殺社會"會有disadvantage被淘汰
所以law of nature先係道德最底層既規則
只有係食人唔影響人類存續既前提下 先可以討論食人對社會or其他角度黎講係啱定錯

點解亂倫唔可以生仔?
弱智人士係咪唔可以結婚生仔?
有遺傳病既呢?

亂倫本身已經係壞事啦

亂倫本身會令到家庭角色出現混淆同錯亂，好似你個女係你老婆同時係你表姐 ，咁個家庭混亂哂點行落去，啲輩份點分？？

家庭教育問題無法解決，父母負責教育部份，由細錯誤灌輸錯誤訊息，教佢愛爸爸呢啲概念咁點算，但根本冇犯法，咁點呢？？

乖 諗清楚邊句係assumption, 邊句係命題先覆

傻仔 又無話係駁你 咁急做咩

個個都講社會期望社會發展，
其實個問題重點唔係權利咩？

現代社會(自稱)下，權利其實先係其運作嘅中心。
社會制度都係建基於"人權"，
我地互相同意人係有人權，用於從他人及社會制度中保障自己，具體例子有財產權、言論自由等，
呢啲權利係理應人人一樣。

而同性戀或近親相交人士其實係"喪失"左呢啲應有嘅權利，呢個問題唔單止牽涉自由咁簡單。

具體黎講，同性戀者係不能行使左婚姻權。呢個係由於法律制度只允許異性伴侶，於是，同性戀係由此遇到遺產繼承、法律上婚姻狀態不乎等具體嘅問題。
而重點就係佢地係有權而不能行使。

而近親相交應唔應該俾佢地生仔呢啲問題(用到個俾字其實已經係暗示左社會沒收左佢地一啲權利)，現代社會應該要思考嘅係佢地呢種行為係唔係人權保障底下，如果係，咁褫奪佢地權力嘅正當性又係邊。

利伸 非左翼平權撚 但係我認為呢啲先係問題嘅本質所在

可能我get 錯 sorry

但你話因爲影響社會而唔應該合法，我以為你就咁就要reject成件事

因為人有同理心，就算唔搞親人，都會本能上同情其他人 的權益。

同埋就算感性反對 理性支持都無問題
我就感性反對同性，但認同係人權所以支持

讚同。道德就是保障社會存在的工具。但其實相對在於到底件事幾反社會，而每個人對反社會的底線都唔一樣。

（笑）

亂倫如果無罪
有啲仆街變態阿哥強姦阿妹
到時剩係入一條罪咪益左佢？

有殺錯無放過

我同意你既補充同立場 但自殺同食人類比亂倫始終唔太完美
有人會覺得自殺同食人己經係句號 係終結 咁樣問題太大
有人會覺得亂倫如果純搞野 其他咩都唔做 唔生仔唔結婚有咩問題

答佢地既話
如果純搞野 雙方同意 可能好多人私下做緊 唔揚出黎根本無人知 無人拉
但如果不止於此 就可能係感情上已經失控 甚至可能係有更多其他要求 例如想結婚
事實上叫雞都有人沉船 肉體關係咪真係咁容易控制? 我覺得人性唔係想像中咁理性
另外如果要結婚生仔就影響社會運作 你可以覺得無問題 你有權咪去立法除罪
但就算你真係有權都未必改變到人心 隨時比民意反噬 我唔信有當權者會冒險
只係咁

好似就係討論緊
如果有人支持唔褫奪同性婚姻權
咁佢地都應該要支持唔褫奪亂倫人士既婚姻權

而點解有人唔係咁 係因為社會期望係呢兩個問題上既邏輯唔consistent

家庭輩分係 a social structure ，所以 唔一定亂左就出事。

至於後面，其實父母教細路做好多on9野都唔犯法，無得講。

人獸交應該都就快會平權

本質係強姦，入強姦罪有咩唔岩？

你偷屋企人錢，入盜竊罪，駛唔駛加多條近親盜竊罪？

亂倫的話有媽多隱性基因都唔會check到
有遺傳病的話你已經知道到邊條基因有缺陷
check清楚先生已經冇問題
當然墮胎係另一個問題

隱性基因就算唔係亂倫咪一樣有機會出事

另外,意思就係亂倫唔可以生仔係一個技術問題?
如果科技進步check得到就無問題?

所謂權利只係該社會主流價值觀嘅體現，好似教仔時體罰，社會最初為何可以接受，後來又嚴厲禁止，
其實係社會風氣改變，
經典討論到爛嘅食狗肉又係，
其實唔可以食狗肉原因只係主流文化影響，並冇特別原因

講返權利，既然權利係價值觀影響而決定，咁每人嘅價值觀又唔同，如果唔跟主流價值觀，基本殺人強姦呢啲根本都可以開放埋，所以基本你個諗法行唔通，至於正當性？？從來唔存在

亂咗都唔出事？
社會學一定係將管治成本降低架啦？社會由家庭組成，家庭亂代表社會亂

咩叫無得講
講啲例子嚟聽下

唔係冇問題
只係解決左其中一個反對的理由

咁就即係翻返去個個結論，
就係 人係矛盾社會係雙重標準

咁下一個問題就係，
雙重標準有咩問題？
我地點樣同應唔應該合理化呢種雙重標準？
亦即係問，我地應該企係咩立場，
去對抗呢種矛盾，務求令矛盾消失，
定係接受呢種矛盾（當然要建基於有效論述，推卸俾社會期望呢種做法真係靠唔住腳，始終"社會如何運作"同"社會應該如何運作"係兩回事）。

btw 如果真係答到樓主個問題個個人應該可以寫埋論文

最好加埋啦
兩條罪坐耐啲

我都有諗過亂倫嘅問題
啲人反對亂倫主要都係因為話近親生仔會生個'k'型嘅小朋友
除左呢個原因我睇唔到點解要反近親相愛

講權利，一定要睇埋義務
例如人人都有自由表達意見嘅權利，前提係有一班人擔起義務，對抗果班限制他人意見嘅人
冇人擔起個義務嘅話，權利根本唔存在
一般黎埋，個義務係政府果度

有冇高手講下。

gay同近親亂倫兩碼子的事。
在本質上gay牽涉的道德議題少好多。

我好懷疑你講個種"主流價值"，
我明白你係解釋緊個社會係如何運作，
個係係唔係就係由得佢就咁？
而唔係去探討社會應該如何運作？

你個解釋少左一點，就係主流價值嘅轉變。
價值轉變背後一定係有人進行行動，
可能係學術研究、社會運動甚至係革命，
而事實上西方民主社會就係咁樣建立。

而我地應該要面對嘅就係，
要採取旁觀態度，
定還是係落場推動價值轉變。

以上為吸收左派思想後消化得出嘅回答，
個人黎講暫時未判斷到應該企咩立場。

而正當性存唔存在呢個問題，
其實係直接關聯到"理性"嘅地位。
我地相信人係有理性作出合理判斷(大概從康德開始)，
如果我地否定追求正當性、亦即係理性思考及判斷，
咁現代法律、道德只會係暴力對暴力嘅壓抑。
跟住你可能會話:係啊 也，個世界係咁架啦
之後我又會答你:咁你想個世界係由暴力支配定係理性(或其他野)支配？

無限loop

社會如何運作好簡單 勢力權力平衡 少數服從多數 無權服從有權
但社會應該如何運作 依樣野就好難講 有統一答案?
我見唔到 不如你講下你個答案 我真心想學野

就算哲學家都分好多唔同派別 有唔少有嚴謹思辯 但出黎都可以完全對立 好常見
世界應該係點 我諗好多人都覺得自由條界線應該唔可以劃到去亂倫到
依個就係世界應該係點既大多數人答案
咁討論應該係點就變左無意思 最後只係得返你有幾大聲 你奪唔奪到權
你有權 你就可以set規矩

個人見到係咁
但都想有人話比我聽個世界唔係咁 望指教

認真，真係未必會有人搵到個答案，
我自己都唔知，自問亦都唔係醒，
甚至主修哲學嘅人都而經勁過我，
最盡都係理解到哲學家問個啲問題。

所以...我都係問下睇下有冇人答到

你正確
所以大家反對人獸交 但無反對美女與野獸 層次唔同

唔關感受事 係層次問題
搞親女 前題係有足夠自由 ，例如係失散多年 都能相愛之類
如果養成計劃 我都反對

動物感覺WFC 我食佢添
但當有日 咩吸血鬼 半獸人 美女與野獸 青蛙王子出現 大家對跨界反感又會無咁重
所以我話 層次問題
當動物有足夠智力/表達能力/越類人 佢層次同人類就近
就會被賦予「人權」，自由戀愛之類

咁一夫多妻呢？！

世界大戰

樓主會無視

咁點解你支持異性戀?

同性婚姻都亂

亂左就會有新structure

例子：無科科a 你就係屎
讀書好就會成功
要無理服從考順長輩

/
你全世界最特別
無人係失敗者
最緊要開心
讀屎片唔緊要

都係果句 個個都係你呢種諗法 就無人會做抽象思考 無人會做理論研究
如果每個人都只會諗你所謂既實際問題 咁呢個世界好簡單, 問題只有食咩好, 去邊搵女扑野好
你既諗法等同於一路食漢堡包一路投訴屠宰牛肉既過程好殘忍
你摸到象腳就否認其他摸到象鼻既人
你坐井觀天既自大令我覺得你可笑得黎又有d可憐
更可憐既係有其他唔似你既人 用一生去思考呢d不設實際既問題 心繫既係社會既正義 係包括你呢類人在內既所有人既福祉 想改變世界令呢個世界更美好

而你

你只係會取笑呢d人點解唔食餐好既, 點解唔做盲從既羊去順受逆境惡法 呢種盲目既只求兩餐溫飽既奴隸心態 係幾咁可憐 係幾咁可笑

如果你prove到隻狗係自願既，又無搞到其他人既話
，有咩問題？

你無睇到上面既討論已經帶出好多道德既概念同思考方法? 呢d野唔會只適用於呢條題目
譬如你講樓價咁 唔通關事既只係樓市, 只係買家賣家? 牽涉背後唔同party既利害關係點樣道德地權衡 又算係實際定離地?
你目光咁短視點諗社會問題? 呢種咪政府諗法 頭痛醫頭腳痛醫痛 淨係諗到直接因果 連帶關係就唔撚理

問題係父母/長輩可以從細洗腦，令個細路大個咗所謂自願嘅同佢地做

你講得啱呀會有新structure,問題係亂倫係顛覆成個structure個程度相差好遠，例如一個女肯同阿做愛，就錫到燶，一個唔肯就地底泥，個女兼老婆輩份大個佢家姐，咁佢家姐係咪應該聽佢個妹話考順佢個妹？？

其實冇一個價值觀係對同錯，係睇下適唔適用現今社會啫，你所講嘅例子係奴化價值觀，協助降低社會管理成本同父母教育嘅成本，

但亂倫父教女大個同佢做愛呢啲，並冇降低成本呢個功能，只係為咗一己私慾，相反增加社會成本！父母有養育子女呢個角色，威逼利誘子女發生性行為相當容易且難以搜證，社會點解決呢個問題呢？

係呀，，其實社會開放咩權，都係睇個社會文化承唔承受得到，成本高低

同志代表佢只鐘意同性別嘅人
想問下樓主亂倫嘅人係咪只係會鐘意親戚？

邊樣有益於人類邊樣就係好

亂倫嘅字源就係咁嚟，講緊輩分錯晒，
如果你冇睇過相關嘅嘢就up得出，你都好勁下，但諗嘢方向都好保守

細我十幾歲嘅親戚都係直接叫我名，我唔重視輩分，得熟同唔熟

小政府
政府根本唔應該有權管市民婚姻事務
直接做好自己公共服務先啦
而家醫療服務日日爆曬棚
自己份工作都未能做好就管其他嘢

就係因為每樣禁忌都有佢嘅原因，所以我哋拎返個原因出嚟講，而唔係一味因為佢係禁忌，所以唔做得。
而家避孕方法咁多

我對住佢哋真係討論唔到，一邊就話類比=滑坡，另一邊又講禍害／禁忌有原因／點會生仔

根本有冇同性戀，都有亂倫呢個問題。

同埋，我真係覺得亂倫／戀童／食狗肉有咩咁根本嘅問題。

如果根據你的邏輯去思考
咁多野我地都要唔討論住....

咁又唔同講法，對我嚟講，真正嘅進步就係唔好干涉任何人嘅取向

無錯，個問題喺性侵同洗腦嗰度

有睇過下維基囉，，多謝
香港中西文化融合其實家庭輩份都有啲兩頭唔到岸

都係個幾值得思考嘅方向，個起跑線唔同

都唔係咁講，親屬之間嘅影響，係由思想未成熟，好多常識都未有嗰時開始，係根深蒂固d

我真係唔知點同你哋溝通，我覺得治安良好嘅環境係冇需要分男女廁

我覺得樓主你given 佢地唔俾生仔呢樣野就已經係歧視既一種，有限度既平權唔叫平權

冇聽過呢個原則，但我一向都係咁諗

堂表喺好多地方都合法，冇記錯香港都係

我認同依條John S.Mill的原則可以係考慮個體權利的起點
但我地要講清楚佢指的「Harm」係咩意思？
直接定間接的harm?
身體上定心理上的harm?
有冇可以有一個情況係冇harm to others 但係我地都會覺得該行為道德上有問題？如不知情況下的迷姦
仲有Mill在「論自由」中除左講Harm Principle 仲提過「該存在有沒有可以透過自我反思或討論或學習而自我改進的能力」 我會稱之為Mill對rational being的定義
我地需要考慮埋該存在 是否有rational being的能力

（BTW 終於係連登搵到位認真思考道德問題的人）
利伸：有睇開道德哲學同政治哲學

我覺得最終有陪審團把關應該問題唔大
但我有時都會諗陪審團的作用究竟係乜
法庭／市民會期待陪審員用咩準則判案
佢有冇犯法？佢有冇做錯事？
如果佢犯左法 但我覺得佢冇做錯
咁我應該點選擇呢

唔好講先唔先進啦，又係另一場罵戰。
要講先進嘅，歐洲國家有d係冇咁干預近親。講落後嘅，南亞唔少都係冇干預。

古希臘時代
同性婚為係合法的...

個國家依加仲存在...

香港堂親唔得 表親理論上得 好似係

我唔知其他人嘅着眼點喺邊，我就一直講緊唔值得鼓勵，但唔應該懲罰。
同意冇益處，但冇益處唔代表要禁。

依個原則係道德哲學同法律哲學上 好普遍及係最低程度的其中一條考慮個人自由的原則黎.....
書名《論自由》 作者 John S.Mill

社會運作嗰d我真係唔理解，唔想探討，交俾你哋，我冇輩分觀念。

但性欲嗰個，即係我都覺得所有人都唔鐘意食屎咁，亦覺得如果有人鐘意食屎應該都係痴撚線，唔通因為咁而立法禁止食屎。

我會咁講，因為道理嘅真理好難證明，你證明到都冇用，d人唔受就唔受。

如果你一覺瞓醒，發現自己身處一個殺人係冇問題嘅世界，佢可以同你講俾人一槍打死係冇感覺之類之類。

你冇理由話因為全世界覺得殺人冇問題，所以殺人喺道德上係ok。只係因為法律係因應普世價值去訂。

科學上好多野都係based on好多不設實際的假設作討論...
就好似strong AI應唔應該有道德權利
依個都可以好不設實際...

你証明到真理 先再講証明到有無用啦
反駁得到就唔係真理啦 哲學家用左咁多年去搵咩係真理 都唔係好成功咋

無錯，例如話有「DNA 人造人肉」呢個前題嘅話，討論食人就有價值

我諗除左自身的存在
其他野我諗我地都證明唔到...

如果出現d有效嘅基因工程，可以確保佢哋唔生畸胎，我係唔反對佢哋咁樣生仔

yup

的確唔犯法，但試問香港有邊個接受到堂親結合

道德法律係社會學，唔係自然科學
所以道德主要係睇多數人意見和觀感
以大多數人利益為依歸
被立法會通過左，就自然成為法

乜社會學係咁㗎咩，我自己唔係讀社會學，但我都成日同soci人交流，管治成本唔係佢哋嘅首要考慮喎，唔同派系定點

唔一定嫁波...
你點解會覺得直接威脅人類安全？
中東已經有AI存在仲要已有人權...

所以我支持高等教育普及，如果大眾都有呢種思考能力，一切就煩少好多。

只要一件事喺學術界有足夠討論，唔理有冇共識，資訊流通下，大眾自己都會有取態，到時大眾取態就成為答案。

而家嘅社會，就有堆人同你講本身就錯乜乜乜。

無錯 所以如果有真理我都想聽下

仲有邏輯定律囉
其他野就真係唔知了

思想迂腐，我異性戀，我冇姊妹，對老母更加冇興趣。

都係嗰句，我覺得食屎好on9，唔通食屎要坐監就一定啱？

依句我非常懷疑

我淨係上個一科雞精jurisprudence，所以淨係知道皮毛
個人覺得係現實生活中好難去一刀切咩係harm 咩係No harm，但係我講唔出有咩情況下係清楚No harm 而不道德，你所講ge迷姦都對個女仔harm左啦
我覺得用Miller哩個principle as a general guideline 去制定法律會最公平同最maximize人權，根本亂倫，同性戀，人獸同埋吸毒都係個人自由，理論上並唔會傷害到人，點解所謂大眾所界定ge道德要去壓迫佢地ge自由？
我好唔buy kant個套universal law 可能我仲未get到佢整套理念

Sor可能1999，我都係學過入門，無睇過佢地D書

類比唔正確 食屎係個人既事 除左自己都無咩點影響到人
其他唔講 亂倫已經起碼影響一個家庭 仲未計好多連帶影響

不知情 情況下 迷姦
被姦者完全唔知自己比人姦左
又冇中出 又冇痛
仲有不知情下被偷窺

我建議你唔好睇雞精...
論自由 依本書好細本 100頁到
睇完會開腦的
基本上所有哲學教授都會叫人睇
畢生受用

所以我覺得，有直接影響嗰d就係本質問題。
間接影響嗰d唔係本質問題，但一樣要正視。

如果社會d人好激進，郁d就自災。咁我都唔會支持d lgbt咁高調平權，呢個唔係lgbt嘅道德問題，但管治者由堆人死嘅問題，唔阻止呢d事，管治者都係失職。

用上面食人呢個問題，問題唔喺食人呢個行為度，而係食人會牽連殺人呢個問題，又會牽涉食物嘅家屬。

如果有個咁特別嘅case係有人自願死後俾人食，佢家屬都同意，咁我又諗唔到點解食人係錯。(btw，食人本身就有後遺症，可能中毒死，我唔提倡)

根本自身存在都證明唔到

喺連登咁耐，終於有同好

唔一定嫁

我地考慮道德問題
可以幾類型的思考方式
功利主義式
康德式
亞里士多德式

動機
結果

（屌 返緊工 有人有興趣聽或知 先再講）

20世紀睇同性戀為病添
有可能50年後亂倫無問題都晍岀奇
睇個社會主流接唔接受到姐

sorry，我未經深思熟。
但我相信思考能力高嘅人，要佢接受多d嘢係容易d。
係管治成本係高左

唔明你個真理係邊到爆出黎
你覺得係就係？
道德就係群體公有嘅善惡衡量
你將道德從普世價值中抽離
咁道德的準則可以邊個定義？
不被社會認可嘅道德又有何作用？

依種思維方式
同功利主義者好相似
一個行為的對與錯 是由該行為所做成的結果去決定
（冇話你咁樣岩定唔岩）
但我地有時判斷道德行為唔一定只從結果去思考

周莊夢蝶，桶中之腦，哲學殭屍，地穴寓言，我思故我在好多野可以睇下

D死基佬tb人多丫嘛，你話愈黎愈多人亂倫分分鐘有日ok架

食一個自願被食的人 你覺得道德上有冇問題？
食一隻不自願被食的豬 你覺得道德上有冇問題？

其實有啲國家根本合法，例如西班牙

邊有可能自身都證明唔到—_—⋯
條油好明顯就鳩up

我只係認同佢，“根本自身存在都證明唔到“呢句啫。你哋繼續

比我學下嘢，你可唔可以示範下證明自己存在？

我思 故我在？

我懷疑緊 一路討論的時候...
有一堆人分唔開 合法 同 道德 的關係

一個行為可以係：
1.）合法 但唔道德
2.）合法 同時道德
3.）合法 沒有道唔道德
4.）不合法 同時唔道德
5.）不合法 但道德
6.）不合法 沒有道唔道德

你話你思啫，我點知你真係思緊，而唔係我嘅幻覺？
我同你講我思時你又點知我真係思緊，而唔係你幻覺？

理性討論，no hard feelings please

你有冇睇過 黃子華 越大獲越快樂？
最後一部分佢有提出一個人類最最最終極的問題
就係講德國的自願被人食的食人事件
自己維基完先
唔好下下話人脫離現實

脫離現實/假設性問題唔好成日覺得冇好處好on9咁 有時可以幫你諗清楚問題的重點係邊
好多野都係咁推論出黎
依種係一種思維方法黎
如 思考實驗 （自己維基下）

無人叫你證明俾人睇
自己思考係用黎自證自己存在

你只能證明到自己
其他人的存在 你唔會知道

當你話「依個世界冇真理」時
咁你依句話算唔算真理？

到最後你係會違反 邏輯中的矛盾律
（請自己維基 咩叫矛盾律）

咁都可能呢個“我“係喺夢中思考自己嘅存在，但呢個“我“只係夢境嘅“我“，唔係現實嘅“我“。

但係我依個食人例子真係發生左波
又點會脫離現實呢？

夠啦離哂題，想睇多啲亂倫

所以咪只 思考「我」 是必定存在
只要我一思考 我是否存在
思考是存在的充分條件
存在是思考的必要條件
我一思考就必存在

有愛就可以做任何嘢

但

交媾嚟講，除同種族雄雌交媾外，其餘都係錯誤。

人地咪舉左實際例子囉
係咪駁唔到呀

sor
我覺得道德觀或任何觀都係主觀，我甚至認為世上冇真正嘅客觀，只有數量眾多嘅主觀。
所以講返亂倫，反對者可以用任何道德觀反對，反駁者可以話“點解我要care生出嚟嘅係咪畸胎？“ “點解我要care其他人慘唔慘？“ “點解我要對社會或其他人負責？“ 等等。

唔關事呀巴打
思考野的時候 起碼唔可以 違反一d最基本的邏輯
矛盾律 就係一條最基本的驗證自己有冇思維上錯誤的方法黎
我會建議睇一d基本的思方學的書
咁你討論野 寫作時 可以提升你的思維能力
再加入你自己的經驗入去
可以豐富你的論點
又可以清楚指出人地的錯誤
一舉兩得

存在於夢中唔係存在嘅一種？
所以只有我思故我在係真確
存在的時空無必要係“現實”
基於以上原則
我地只可以推斷我地身處於所謂“現實”
不過轉個角度諗
“現實”只係相對嘅觀念
如果我地身處夢境
夢境先會係我地嘅“現實”
夢境以外嘅會係“非現實”
只可以話係客體主體嘅分別
由於我地受限於主體
“現實”只可以係主體現實
冇客觀性

樓主好波
gay佬死全家

我地可以透過思考道德難題
去強化自己的思維
搵出自己思維或理論的盲點
之後去修改自己的論點
或直接放棄原有的理論 去搵一個或建立一套新的理論
再去思考依d道德難題

但就好似我講夢境嘅例子咁，呢個最多係滿足“我“呢個名詞或者“我“呢個意識嘅存在，唔滿足“我“呢個人（擁有物質身體）係咪真正存在。

ok，如果係將現實同非現實分隔開就的確講得通。
但呢種現實分隔嘅講法喺生活上都用得著？

如果因為有無限個可能既反駁就拒絕成個客觀既概念好似有d反應過激
每個人當然可以有主觀意見 但at the very least大自然汰弱留強已經係一個客觀過程去決定邊d主觀諗法先係正確
例如你可以antisocial乜都唔care 咁就變毒撚無女無仔生etc

你想點用呀ching

搞清楚啲啫，如果唔鍾意嘅唔繼續傾囉…唔好搞到有人唔開心。

的確係激，利申，我唔係真係信啲咁嘅嘢，但如果沿住呢個思路落去的確會得出呢個結論。

只係唔係好明你果句咩意思
介唔介意講多少少
大家可以討論下

不嬲辦公室戀愛都被視為唔專業, 甚至唔道德
你見成日都有人講辦公室唔好亂搞男女關係就係咁解
只不過大部份發生情況都係兩個冇血緣關係既成年人,
唔會引申到有好重大既道德危機/ 公共健康問題
所以冇人覺得有權力/急切需要去追究咁解

仆街...
如果我唔理性討論 我的野白讀呀
BTW我都會有唔理性的時候
香港獨立

你證明俾我睇你唔係ai

屌你證明唔到

即係咁，一般人當講要去證明一樣嘢嘅存在，通常都指“現實“世界嘅“存在“，所有人都必定認同咁“存在“。
咁如果我哋討論到已經將夢境中嘅“存在“（非現實世界）都當成係“存在“嘅一種。理論上係work，但如果將呢種“存在“套返落“現實“世界到，就會比人當係痴線佬。

如果都唔明嘅請講，我再修辭下令大家可以討論

解釋左，我覺得問題喺佢同佢親人嘅感受。

老老實實，我以前都覺得虐畜係冇咩問題，後尾俾人說服左唔應該制造不必要嘅痛苦。如果食肉係必要嘅，咁我最多減少動物承受嘅痛苦。

同埋如果有人駁到「自然界入面本身就有食物鏈」呢個point，我都想聽下。

冇用就唔講得？

算喇，唔好理我，我都唔想再離題

明你意思 唔該巴打
咁你一定要諗下你對現實定義係咩
我個人就覺得“現實”只不過係主觀感受
你可以講你對“現實”有咩客觀定義
如何區分“現實”與“非現實”
咁先可以討論落去

兩樣都唔支持，但基就點都生唔到仔，given亂倫係一男一女，點避孕都有懷孕風險，一懷孕就會比常人更大機會出基因缺憾，所以兩害取其輕，取基

我都同意“現實“真係主觀感受。
咁…我對現實嘅定義為我而家呢刻主觀意識認為係現實為現實。（會唔會好亂 ）
講住呢到先…少少咁講會有得著啲。

而家咪就係討論緊兩者係道德上有無分別
同志同亂倫既實際分別不外乎係畸胎, 戀童 (有人提到咩d稱呼點算, 其實唔多關事)

畸胎咪諗下d結紮左既個案, 戀童咪諗下兩個成年近親,
如是者排除晒唔關事既因素, 就會發現本質上其實兩者無道德分別

好似仲未有人反駁到亂倫同同性戀之所以要分開處理係因為本質上有分別, 亂倫涉及人倫間嘅權力關係, 而同性戀冇, 所以反對亂倫但唔反對同性戀並無inconsistency

你「天生」或「自然」或「天性」或「本性」係咁
唔代表你「必需」要咁做

例如 現實中 有d人的DNA比一般人多半對定一對染色體
佢地會有更強的殺人定強姦人的傾向
佢地本性就係咁
但唔代表佢地殺人強姦的行為係合理化 有正當性

排除晒唔關事既因素, 異性戀同亂倫本質上有無道德分別?
淨係睇兩個人之間嘅愛, 如果支持異性戀, 咁亦都會支持亂倫平權?

補充多少少
就係我地嘅主觀意識同樣存在''非現實''嘅觀念
例如夢境 電腦模擬系統
相比之下我地嘅生活對我地而言具有更相對嘅真實性
進一步深化我地對主觀真實嘅認可

唔考慮 有下一代的問題
純粹兩個有理性及自願的個體性交
我唔覺得有問題

我認同的確係“具有更相對嘅真實性“
但相對還相對，始於未算“絕對“。
我成日考慮嘅係世上有冇“絕對“嘅真實性，或者可以“絕對“咁證明一樣嘢嘅存在性。

慢慢覆，夜啦，聽日先繼續都得。
我好有興趣繼續討論落去

goodnight

對佢地黎講亂倫只係屌閪, 咁真係屌你老母啦

嘩屌 你兩個講到好深入
「相對更有真實性」依個point我未諗過
直得思考

其實異性戀都一樣係男女屌閪, 但係點解異性戀正常化咗, 但係亂倫就冇被正常化?
所有關於呢條問題嘅答案都可以apply落'點解同性戀可被接受, 而亂倫唔可以' 度

黑格爾辯證法

岩岩回憶返
我諗過 如果我地用亂倫會有畸胎 作為我地的道德理據去反對亂倫
咁我地應該點考慮低弱智商人士的性行為呢？
我地又點考慮果d遺傳基因本身有問題 但又有亂倫的人呢？
佢地都會比一般人更有機會生出有問題的下一代（根據優生學）
咁我地係唔係要禁止埋依d人的性行爲？

仲有一點係
點解同1x歲以下的男／女扑野係犯法
因係佢地心智唔成熟 所以唔可以扑野
但弱智人士心智都冇可能成熟
係咪又唔扑得野呢

岩岩回憶返
我諗過 如果我地用亂倫會有畸胎 作為我地的道德理據去反對亂倫
咁我地應該點考慮低弱智商人士的性行為呢？
我地又點考慮果d遺傳基因本身有問題 但又冇亂倫的人呢？
佢地都會比一般人更有機會生出有問題的下一代（根據優生學）
咁我地係唔係要禁止埋依d人的性行爲？

Ya
我同你應該係同一條頻道
所以我一路都諗唔明
法律禁止亂倫 個原意為左咩

應該唔係同道人啦
我上面都有提過話家族入面地位高的人有權力令地位低的人同佢亂倫
禁止亂倫可以保護地位低的人
而且如果係遺傳病
任會知道邊條基因有問題check清楚先生就冇問題
但亂倫的人表面上2個人的基因都冇問題
但有d隱性基因冇表現出黎
就靠算你想check個bb有冇問題都無從入手
而結果係好多時都會生左個隱性基因疾病的bb出黎

咁基因本身有缺陷的人
我地應唔應該立法禁止佢地有性行為？
（依點好重要）

首先 性行為同生bb係兩件事
不過兩件事都係唔應該
因為可以check到個bb係咪正常先生
應唔應該墮胎係另一件事
就算係唔應該墮落
都可以人工受精確保bb唔會有已知的遺傳病

我係有心拉埋「性行為」同「有下一代」一齊講
當我地只考慮「性行為」本身時
我地只需考慮 性交的當事人
1.）自唔自願
2.）有冇足夠的理性能力
所以基本上同性性交 異性性交 群交 亂倫 人獸交（假如 所謂的獸 佢都有理性能力及答到自唔自願）咁都冇咩道德上的問題

咁當我地加多一個條件的時間
如性行為 有下一代
咁好明顯最最最直接對下一代的影響
一定係健康狀況先
（暫時 唔理果d有冇能力養的問題 或 墮唔墮胎先）
咁最易影響到下一代健康的
應該就係性交者 本身的基因狀況
咁近親交配 係會令下一代人有基因缺陷
對下一代有最直接的傷害
假如 我地的法律 用依個理由作道德理據 或 作為正當性理由
去禁止 或 限制 個人的自由
如禁止亂倫 咁依個理由合唔合理呢？
如果合理
咁點解我地的法律 唔去禁止埋其他基因有缺陷的人 的性行為呢？
如白化症的人呢？
有白化症的人與白化症的人交配後
所生出黎的下一代 基因缺陷的程度不低於近親交配
點解我地的法律不去限制佢地呢？

好啦 咁當我地科技勁到可以check到全人類的基因有冇缺陷
但照常識推論 我地好大可能所有人都有一點點我基因缺陷
咁我地點介定邊d有得性交有下一代？
點解我地可以用基因缺陷作為借口 去限制所有人的行為自由？

我就覺得，呢個問題係基於人對自由使用方法
同意亂倫既情況：假設係父女，女兒成長階段正常成長
，雙方都係成年獨立思考而接受，必須結紮不能有下一代。
如果亂倫係咁既情況下出現我係接受，覺得無問題。

但問題係 去到平權 立法階段
我可以講就係人類私心實在太誇張

正如上面咁，同意嘅情況出現亦被媒體大肆報導。
而有私心嘅人去實行養成計劃，佢係影響咗其他人對亂倫嘅觀點，而由不同方向去實行亂倫，件事會令社會發生好多越嘅問題

加上點能夠100%證明，成長階段無因為長輩影響而導致亂倫發生，同埋點定義有無影響？呢樣亦都好模糊

留名學野

咁佢地之間本身就係無可比性
夾硬比較只會得出錯既結論
你將兩樣現時定義為性罪行既既同同性姻放埋一齊已經係有bias係到
同性婚姻唔係唔合法 係無納入法制入面
兩樣野唔同

我覺得同性戀同亂倫兩樣野來 唔應該放埋來講
我支持同性戀唔係因為戀愛自由
而係佢地冇得揀就係冇呢個自由 所以希望大眾尊重
淨如異性戀你係鐘意女人 叫你鐘意男人你會覺得噁心一樣
而亂倫我覺得就真係傾向戀愛自由
所以就算遲下真係有平權去支持亂倫 兩者平權既出發點唔一樣
所以你個assumption我覺得冇咩關係

我明你講咩啦
簡單黎講即係反對亂倫的理由唔會係因為下一代有缺陷
因為只要確保佢地唔會有下一代
呢個就唔會係反對亂倫的理由

不過我主要都係因為家族的權力分布問題而反對亂倫

其實師生戀同亂倫係咪比同性戀更有可比性呢
兩者都係長輩同後輩的關係
老師同父親一樣有好多機會／有權力接觸女後輩(唔係想歧視男性 實際上見親都係男長輩＋女後輩)
雖然師生戀唔係犯法
但都係同樣不被社會接受(以我的認知)
我地係咪應該支持師生戀非法化

雖然同樣係師生關係
但都可以分為現任老師＋學生 或 老師＋已畢業學生 或 唔再係老師＋已畢業學生
唔知大家又接唔接受師生戀呢

咁父母同養子養女搞又有冇問題

亂倫都唔代表戀童

點解亂倫係非法。無論你輕判定重判，你已經當佢係非法。
咁點解亂倫係非法先？

如果冇亂倫罪，可以用「與未成年少女發生性行為」嚟告，即係保護未成年人嘅法律。所以就算有呢個可能性，都唔需要亂倫罪。

由朋友發展成戀人都唔係由0開始，係「唔正常」嘅。

係

可以肯定嘅係，「唔亂倫」係後天教出嚟。

source

我唔認同亂倫非法，但喺家庭性侵搜證困難嘅情況下，亂倫法好有用。

所以道德上我覺得亂倫本身冇問題，但功利角度下亂倫法有存在價值。

如果有其他有效方法解決，我認同取消亂倫法，例如改做條好易入罪嘅近親性侵法。利申冇研究法律

戀童癖及同性戀同樣撲街

個人推斷
理據：唔合法嘅事情會透過教育去避免。係香港，亂倫唔合法，所以社會會教人唔好亂倫。

多舊魚，用性侵都告得入，點解要整條「近親性侵」？
亂倫同性侵完全唔同。

我想講性傾向可以係天生，即係有啲人就係天生鍾意同性；有啲可以接受到同性異性，亦唔係佢選擇鍾意哂兩個性別，而係天生。

就算掉返轉頭去諗異性戀，亦係天生就鍾意異性。

呢樣野唔係完全按個人意願去選擇。

其實我地或者要諗係，道德倫理規範人類行為嘅程度。而唔係單純講自然，定個人選擇。

利申：支持LGBT平權，反對亂倫、人獸交、戀童

性侵 同 亂倫 在控告上有唔同
性侵好多時要事主 主動投案
亂倫好多時係社工投案
性侵的舉證係比亂倫難
因為好多時要證明到有其動機
有冇內射 陰道中有冇遺留精液或安全套等
所以入得最多的都係非禮罪
而亂倫 基本上有一方「講」同另一方有過性行為 好多時都入到

接受到師生戀丫
只要佢地之間沒有利益衝突
比分時 唔會受其關係影響就得

就好似上司同下屬的戀愛咁
佢地都會有不對等的權力關係
只要佢地冇利用自己較大權力的優勢
我唔覺得有問題

但既然同性戀係天生，唔排除有人天生鍾意同家族、動物、死物、兒童。

利申：反對亂倫、人獸交、戀童

所謂道德只不過係一班講嘢大聲d嘅人自作主張為其他人做選擇。

我認同呀
姐係
suppose亂倫非法既原因係either畸胎or權力強迫關係
畸胎: 咁其他有基因缺憾既人呢
權力: 咁師生戀, 辦公室戀愛呢 (呢度要assume雙方成年, 分返開亂倫同戀童, 因為上面有人覆話下屬唔鍾意既可以辭職)
所以如果要求法律背後既原因係consistent, 咁亂倫非法既原因就一定唔可以係以上果兩個

點樣肯定到無問題?
如果肯定到既話 應該都肯定到亂倫無問題個喎?

如果話親人比師生或同事關係更親密而難以分清權力及關係
咁諗埋精神科醫生同病人關係 如果病人因為個病而產生心理依賴而戀愛 又o唔ok? (好明顯專業指引係反對呢種關係 但as far as I know應該唔係非法)

我唔認同
道德既最底層原因係law of nature, which is客觀而無關於社會或人既睇法

我會覺得人嘅道德觀向來都係不斷改變，有力量嘅一方就會決定乜係道德。

咁你對law of nature嘅睇法係點？

又講天生，笑撚死
根本證明唔到，死gay狗

gay狗=人獸=亂倫，
根本就反人體構造
仲講明自己雙重標準，屌你老母你都弱智

你可唔可以講清楚你「權力」的意思係咩？
講唔清 我好難理解到你講緊咩
你講的權力 係資源分配的權力？
定係你講緊權威？

可能表達得唔太好，所以我個重點唔係想放係自然定個人選擇，而係道德倫理規範人類行為嘅程度

正如我頭先講，唔排除有人自然天生鍾意個幾樣嘢。咁啲人就會問，同性戀係自然，咁其他個幾樣都係，點解個幾樣唔得？

我同意道德係規範人類行為，但就上面都有提到，道德根本就冇真正嘅定義，係有力量嘅一方定出嚟。

係咪屌錯人 我唔認同“gay狗=人獸=亂倫“嫁喎

我或任何人既睇法正正係irrelevant
用返之前例子
有個食人族社會覺得食人係啱
in the long run佢地比其他社會有disadvantage, 大自然會淘汰佢地, 所以其他社會既"道德" (i.e. 食人係唔啱) turn out係mainstream

呢個idea係前面有其他人提起既
我既理解係關係中有利益衝突, 威權既一方有機會脅迫另一方維持親密關係

咁我冇理解錯

問題係有好多種關係都會依種利益衝突
上司下屬
親戚關係
老師學生
買家賣家
佢地都有可能係權力或威權偏向的一方
從咁的角度去考慮
咁我地要定埋 師生戀法 上司下屬法

咁道德根本唔會淪喪，因為mainstream提倡嘅規範等於道德。

明白，但如果將時間推返去第一個文明社會，而嗰個唯一嘅文明社會turn out係會食人嘅文明。世上當時只有一個社會，唯一嘅社會係食人嘅。咁mainstream未會係100%食人係啱嫁囉。
唔同嘅時間點就出現唔同嘅mainstream。例如難保下一刻殞石撞地球，全世界嘅生物近乎死晒。未死嘅人為救生而人食人。咁喺呢個long run嘅呢個虛構嘅特定時間點，食人係合乎道德又會成立返。

理性討論，唔好嬲

我自己唔食狗
但絕對支持食狗合法化
因為我自己唔食
但理性說服唔到我
點解要反對人地食

但我唔認為多人認同就啱，少人認同就錯。如果唔係我地洗乜係度拗？

你覺得係美好就等於世界係美好？你覺得物質問題先係最重要係你個人價值取向，但好多gay佬因為法律同社會道德觀念下無得同心愛既人結婚，呢個問題唔應該重視？點解小眾人士要屈伏於社會大眾既價值觀下唔敢做翻自己？依家討論就係睇下呢d小眾行為會唔會損害到其他人，從而比翻一定程度既權益佢地，個人認為係唔實際損害到其他人既情況下，可以做自己想做既事，比屋企大多十幾呎，食飯多兩味餸更幸福好多

但上司下屬師生關係, 同血緣親屬關係係咪完全同質?
前者係可逆轉關係, 而後者係不可逆轉
而且職場上不道德關係要被紀律處分好常見, 師生戀更加係要炒魷
變相佢地要放棄嘅成本係高,
前者有職場專業操守去規範所以仲未有急切需求去立法阻止
但如果無亂倫法嘅話, 親屬間就冇任何規範去阻止權力不對稱既親密關係

要個細路自願同埋做多d科學研究，如明證明到係呢種家庭結構下小朋友成長同正常家庭分別唔大

利申:自由主義者

唔反對人獸，亂倫，吸毒，自殺

(前提係唔好影響到其他人或生物)

咁如果你係用實際數據證明到係種家庭結構下長大既細路多數係有心理缺陷既咪唔好比d gay 佬領養囉，而唔係連討論都唔比

當然唔係專登搵白老鼠試，搵個細路做實驗某程度已經係有機會損害左個細路既利益，我係反對，所以呢類型既實驗我唔贊同去主動收集數據樣本，但係某d情況下，例如一d 外國既gay佬收養非洲貧困孤兒，如果佢地唔比收養就好可能餓死，咁係呢種情況下，比gay 佬養既可能造成損失明顯細於繼續生活係非洲，而個細路又係自願，咁樣獲得數據我又唔會反對

點解冇人講養父養母同養子養女
兩者冇血緣關係

今我諗起呢條片

戶外祼體應該會有好多simple man

户外姐係公眾地方，咁有機會有人唔想睇你裸體，變相侵害到其他人，但可以好似外國咁劃一d祼體沙灘之類既野

個程度相差好遠喎，
打人一巴同毆打咁差好遠，
前者有部份情況都可以接受，
後者刑事唔使講啦

下....？
咁繼父 養女
繼母 養子
又點計？ 一定要有「血緣」關係先不可逆轉？

點解討論亂倫要攞未成年性交出嚟講？

同性戀有可能係天生
同亂倫唔一定

同性戀注定一生都係喜歡同性
令你有性反應 有愛嘅感覺 都一定係同性

但亂倫唔係

除非又有研究發現亂倫係天生

首先啦，我覺得亂倫與同性戀之間缺乏同質性嘅討論空間，好難相挑並論，用其中一樣黎做對另一方嘅例子嘅話，當中已經出現謬誤，所以無謂再糾纏落去

再講，當人要去實現一樣涉及道德倫理嘅事物，而與現實構成衝擊嘅話，其實背後係存在住一堆成立條件

係上面嘅討論，我睇到大家都提到係自由、權利等等嘅野，而呢d相信就係大家關心嘅「成立條件」，而呢堆成立條件涉及到該事物存在嘅有效性、正當性、同埋可信性，亦即係主流講嘅「合唔合理」當然，何謂「合理」又係一個討論。有機會再講。

回到基本，權，係指什麼權？而自由，又指什麼自由？背後又有咩野基礎？我個人嘅理解，一樣與主流道德標準相違背嘅事物之所以推行，無可否認一定係與「權」有關。

而「權」底下會產生「益」，呢個就係一班「抗爭份子」常提嘅「權益」，大多人所爭取嘅都只係停留係「益」，但係所講到「益」，就要討論到邊一方提供「益」，同埋邊一方接受「益」，「益」會令我地反思到權利關係，而一個道德議題當中嘅「受益者」，究竟佢爭取嘅「權」會帶來乜野嘅「益」呢？我相信呢樣先係社會關心嘅野，亦即係我頭先所講嘅「成立條件」。

另外，想講嘅係，呢一類嘅討論從來都離唔開「文史哲」，我地唔好執住單一嘅觀點去討論一樣多角度嘅野。比如，將J.S.Mill嘅自由原則套用係所有道德議題上

利申：postmodernism嘅關注者

補充，經常抱住一兩個所謂嘅觀點/原則，係冇辦法去討論一個涉及文化同歷克因素嘅事物，尤其是現家嘅人特別喜歡以「邏輯分析」黎評論「道德」，就好似呢家討論亂倫一樣，這又係唔係大家口中嘅理性討論呢？

做人真係唔好太認真.
而家個世界真係愈來愈痴線
討論左陣我都唔係好識再點討論
自己唔夠內涵無咩墨水

我邏輯唔知有無錯 因爲同性戀雙方係自由戀愛 係兩者既自由意志決定
但係亂倫 特別係直系親屬父母個類
其實父母既教育 甚至成長環境都可以接近全盤控制之下 可以好大程度感影響仔囡既自由選擇 所以子女既選擇唔係真正既自由
情況好似 如果亂倫只要雙方同意就合法 我每日由細不斷灌輸佢知識 令佢覺得亂倫合利 甚至主動色誘我 係依個情況下 法庭根本無辦法判斷咩情況仔女有自由選擇 咩情況無 所以就不如直接禁止

法律規定自由戀愛先算合法？點介定「自由」？如果父母同子女相愛，你會唔會話佢地「冇得揀」，所以唔值得歌頌？
咁青梅竹馬、中學隔離位呢d暴光效應（見多d就易生情愫）又算唔算難以判定係咪自由嘅戀愛？

有冇諗過，你睇唔順眼嘅原因在你，唔關世界事？

有，但我發現我係唔知係我嘅問題定世界嘅問題。所以我唔會好似你咁一口咬定係世界嘅錯，唔係自己係錯。

打錯字，係曝光效應

呢位巴打導出左生存真理而我做人咁耐加上屋企都有呢種觀念
就好似人在野條友bear grylls 嘅meme咁

所有野都無話對或錯就算道德倫理去到極端情況都要銷毀
Even邏輯都好似好難解釋到亂倫係而家嘅社會藉著同志平權黎用第一套邏輯黎衡量

所以我嘅總結係人生活成點...都係睇你點improvise, adapt, 同overcome個環境

同時...我唔係好明而家好多野嘅討論文化就係我同你觀點唔同就要屌9人
我自己就鍾意理解左人地點解咁諗先
再真係去討論

呢個已經係網絡嘅副產品，因為大家都見唔到大家，唔洗擔心講嘢太aggressive而招到後果。
用文字溝通，冇咗表情同身體語言，又好易產生誤會。
加上網絡嘅資訊方便，好多人嘅意見已經係copy paste，冇咗交心嘅討論。

終於有個高質少少既post，會提出論點論據而唔係一味尻屌人生攻擊

Btw有冇聽過陽光測試，我覺得好多野正確定錯其實可以經陽光測試去分別

陽光測試即係如果你覺得將件事公開，可以得到大眾贊成/支持既咁件事就係正確

代入同性戀，如果你公開自已係gay又得到大多數人支持，咁同性戀件事就變到冇問題

我自己就唔支持同性戀，但係事實上同性戀越黎越多人支持，宜家大把人係fb公開自已係gay/tb，一樣有like多過嬲，又真係駁唔到

如果係十年前就一定比人屌到開花，只可以話時代變遷

Btw樓上個老鼠烏托幫我都贊成

好老實以我所知身邊同性戀好多都屋企有啲錢/唔憂食住，基本生活滿足哂先會發展成同性戀

亦都解釋點解咁多gay/tb外表唔差，因為普通戀愛滿足唔到佢地

某程度上同性戀係一種病，會危害人類，就好似個老鼠烏托幫咁

點解講到同性戀就係得gay佬咁既
女女就唔係同性戀？

應該話 法律規定侵犯人既自由係犯法
無錯 自由係好難界定
但係人既自由意識好大程度取決於
環境 基因 教育
而父母係一個特別角色 可以完全控制子女既體驗 而中學同學 朋友係唔可以 加上父母無得揀
自由既定義係比較複雜同模糊
但係正正因為感先要立法
用返我個例子 如果我生左個女 張佢大程度感同外界隔絕 之後訓練 灌輸佢要同我性交先可以有飯食 佢會為咗有飯食(自願）同我性交 所以正正因為父母既特殊身份 同同性戀不可比
法律係保障極端例子
要防止無得揀既人出現 而唔係為咗比想揀既人有得揀
至於 青梅竹馬 同學
佢地無特殊地位去阻礙對方既自由意志
而且有衰11保障佢地心智未成熟

我用戀愛可能唔係感恰當
戀愛只係一種想法
應該話性交
係有足夠既自由選擇性交

法國 西班牙 葡萄牙都係合法亂倫既國家(成人兩情相悅)
唔見得佢地社會出現啲咩大問題
我覺得呢點幾值得大家討論

喂！！各位巴打等等
自由 可以有三種意思
行為的自由
思想的自由（諗野的自由）
自由意志（獨立於因果法則或肉體上慾望選擇上的自由 其實咁樣理解都太武斷）

法律絕大多數情況下
係講緊或規範人 行為的自由
而憲法就保障人有思想自由

大家要分開講嫁
唔係的話 你地的論證好易亂左三種自由
變成偷換概念

成年人 我地假設左佢應該有哂三種自由
而未成年及智力障礙及精神病患者
我地會覺得依類人未必有 或 發揮到三種自己

我地d搞清楚我地講緊邊種自由！

我覺得只要係參與者consented sex就得
兄弟姐妹亂倫其實輕鬆 只要同意又唔生仔 冇乜後果

最大既問題係長輩同子代既性行為
最驚係長輩用好多手段去調教子代 呢個就好難分到底個consent係唔係真

例如話 「我養左你咁多年屌兩野都唔得?」 咁樣又係唔係真consent呢

顏色用得好。
衰11可以保障未成年子女，令佢地父母係佢地成年前唔准搞佢地，呢個已經可以針對上面講嘅例子——父母同未成年子女亂倫嘅問題。

我地應該集中睇番成年子女、父母、兄弟姊妹間嘅亂倫係咪合乎道德、合乎／唔合乎咩道德。
係香港上述情況係非法，就係限制行動自由；亂倫又係社會禁忌，限制咗思想自由。我認為亂倫係過去遺留嘅惡法，係冇必要嘅，係俾d傳統人士打飛機用嘅，實際上只係限制自由嘅藉口。

所以 如果John S.Mill仲在世
我估佢會用損害人個性發展的自由為根據
反對所有限制成人亂倫的法例

對於成年人既假設上面 我認為正正因為家長既角色特殊 佢可以提供唔正常既環境 令子女發展唔到自由意志 所以先要保障子女有辦法係正常既環境發展出所謂正常既自由意志
父母有能力影響子女發展自由意志>
保障子女有適當既環境發展自由意志>
禁止亂倫防止父母因私利影響子女>
立法禁止

所有法律都係限制自由 國家同法律既用途其實係以限制人部分既自由用以保障人
用打人為例
禁止打人 都係限制行動自由 但係依個法律係為咗保障整體人既基本權利
如果亂倫係會有機會影響人既基本權利就應該禁止 我就覺得亂倫合法會有機會影響子女正常成長發展既權利

巴打會唔會返嚟，我想繼續

如果唔禁止亂倫，子女會受咩影響？如何受影響？

其實弗洛依德嘅psychosexual development 理論人係phallic stage會有戀父/母情義結
而個段時間嘅父母關係都會型成左好多價值觀包括男女/性/權力/道德等等嘅概念
正常人應該係會明白自己係父母嘅子女嘅關係
所以唔少嚴重罪犯被研究發現係呢段時間曾被abused過
所以做出違反社會規範嘅事

家長可以影響子女 如果我生咗個女 當培育性奴 日日比佢睇亂倫片 灌輸佢亂倫係正確 減少 甚至隔絕佢同外界接觸 令個女自願色誘我 你覺得亂倫合法既話 可唔可以防止依件事發生
定你覺得感樣係無問題 無侵害到子女自由

不如你講下有咩問題？舉證責任在你。

你個case咁極端，將亂倫換做其他行為都會有問題。例如你唔畀個仔接觸外部世界（本身已經有問題），日日培養佢打麻雀，淨係畀佢睇賭神，灌輸佢人生意義就係打麻雀，調教都佢唔打麻雀就周身唔自在。

係你個case入面有問題的根本唔係亂倫。侵害自由的係管教手法。

你都識講係abuse啦，亂倫合唔合法都唔岩架啦

咁係咪驚異性戀由細到大不停灌輸細路異性戀係好野，就可以反對異性戀養細路？

唔好唔對題事嘅論點side track咗。我地應該諗番亂倫本身點樣唔合道德。依個禁忌又係咪過時？

咁如果父子兩個亂倫 又有同性戀光環 會唔會好啲？

有機會侵害子女發展自由意志就已經係違反人權 有問題

咁即係管方法問題，唔係亂倫本身嘅問題

你應該要將侵害自由同亂倫分返開，呢到講緊嘅單純亂倫呢樣單一事情。
例如如果父女由嬰兒時期就分離，從來都唔知對方嘅存在，機緣巧合下佢哋相遇同相戀，完全冇你講嘅侵害自由問題，咁樣得唔得？

利申：唔同意亂倫，但討論歸討論。

其實都可以咁講
亂倫本身係冇問題
有問題的可能只係亂倫帶黎的後果
同埋獸父獸母的動機

上面有人提過一個case
就好似唔跟紅綠燈過馬路咁
阻唔到司機 又唔會有任何人命傷亡
咁唔跟交通規則過馬路係冇問題
但如果紅燈過馬路變成合法
就會好多人衝紅燈 結果導致交通意外的數量增加
咁就變成有問題

套用落亂倫的case到
亂倫可能係冇問題
但當亂倫合法化
就可以想象到會有人開始調教自己的仔女
咁可能就會有問題
亦都有人可能會認為咁係冇問題

上面有位巴打講得好好
我就唔再講佢既point
至於你個例仔 我係覺得無問題 就算係依家有法規定唔可以 我相信雙方都完全唔知情下 未必吿得入

如果係兄弟姊妹呢？就冇咗“建立價值觀同人生觀有關鍵性影響“呢個point。

另外，好多人會用“Love is love“（我唔同意）呢種講法，只要係“愛“就唔應該被禁止結婚。

我同意上面巴打講法，我都一開始講明，我反對亂倫。

但法例上冇呢啲嘢，唔知情就話啫，如果知情就必須要分開。當然除非法例唔執行啫（唔執行唔一定係壞事）。

我認為子女嘅自由意志不嬲都好受家庭影響，任何形式嘅家庭教育都會影響子女嘅價值觀。咁係咪為咗子女嘅自由意志，應該捨棄家庭教育？

ok，咁孖生呢？

咁你認為特殊事例係咪應該改法例，比佢哋結婚？

未有結論

我覺得法例好難將每一個特例包括曬 特殊案例可以用法庭判決解決 因為普通法

咁未定多幾條法例囉，假如同性戀婚姻喺香港合法咗，咁香港就已經會由原來嘅3種婚姻變成4種。（
婚姻條例已經有45條（

好啊
不過呢排好忙
未必可以即刻覆你
不定時上水咁囉

ok，等你

感樣 男不知情 女不知情 雙方不知情 知d唔知d 有懷疑過 都可以立一條法？

雖然我覺得馬路例子唔係配合得太好，但為咗討論，我哋就同意係正確嘅比喻。
假設單親嘅小明由細到大都鍾意隔離屋嘅小美，大咗相戀，奉子成婚，咁婚禮一星期前就叫離開屋企多年嘅老豆返嚟見下新抱仔，點知老豆見到係小美先話，後生時衝動做咗老王，小美係小明嘅姐姐。小明爸就同婚姻註冊處講小明小美係亂倫關係嚟禁止呢場婚禮。依照現時嘅亂倫法例（
咁點？

利申：唔支持亂倫，好驚比人誤會，要重複多次

只能夠講
如果我係陪審團
我會判佢冇罪

我唔知其他人覺得陪審團存在的意義係乜
對我黎講陪審團就係為左呢類特殊案件而存在
覺得佢有錯就判有罪 冇就判冇罪

如果只係根據法律判案
咁搵一班律師做陪審團會更加理想

法律係人定嘅啫，無話唔可以。
e.g. In the Cathedral Close of Hereford and within the city walls of Chester it is legal to shoot a Welshman with a long bow. It is also legal to shoot a Scotsman within the city walls of York, providing he is carrying a bow and arrow, except on Sundays.

陪審團的確係好重要，我支持你嘅諗法。
我作呢個故仔係大家反思下啫。
雖然我唔支持另類婚姻，但我覺得太多人以“Love is love“ 同埋 “天生“ 嚟支持同性戀婚姻，但去到其他另類婚姻就變晒， 突然唔再用同一標準，加好多 “but“ 咁有啲怪啫。

咁我諗果位巴打係想講父母會透過家庭教育 令子女成為父母心中想要的人
父母會透過教育灌輸唔同的價值觀比子女
但佢地咁做一定會有自己的目的
可能係想佢地做個好人 就教導佢地要幫助別人
可能想佢地幫自己報仇 就同佢地講某人係壞人有機會一定要殺左佢
分別就係父母灌輸價值觀的時候係為左子女定係為左自己
所以我覺得家庭教育的重點唔係會唔會影響子女的自由意志
而係父母影響子女自由意志的目的

如果你問應唔應該捨棄家庭教育
當然係唔應該
因為普遍黎講家庭教育都對子女有好處
家庭教育只係一種工具／手法建立子女的價值觀
就好似菜刀咁 可以用黎切菜 可以用黎殺人
但冇理由因為有少數人用菜刀殺人而禁止／捨棄菜刀
只要禁止佢地殺人咪得

但現實係好難管理父母點教子女
除左父母之外就係靠學校
有時我都會覺得犯法的人只係因為冇人管教先會犯法
懲教署應該著重教導多過懲罰

所以其實所謂嘅道德標準真係人人唔同。有力量嘅一方就可以決定啱同錯。

我只係藉此提出自由意志同家庭教育嘅矛盾，當然呢方面同亂倫本身嘅對錯冇關啦。

見你最尾個段就睇得出你好open to any change

我地今日嘅討論可能會影響聽日嘅輿論

好似諗多左

有冇人記得幾時開始已經唔再討論應否婚前性行為